Za pomocą przycisku \textit{"Take a~snapshot"}, znajdującego się po środku dolnego panelu  interfejsu, użytkownik może pobrać z oscyloskopu kształt przebiegu podanego na kanał wejściowy. Z punktu widzenia obsługi, pobieranie zrzutów ekranu jest bardzo proste, ponieważ sprowadza się do kliknięcia w określony przycisk.

Z zależności od wyboru trybu pracy aplikacji, czas oczekiwania na zrzut ekranu znacząco się różni. W trybie symulacji, \textit{shapshot} generowany jest stosunkowo szybko, natomiast przy pobieraniu danych z urządzenia czas oczekiwania znacząco się wydłuża. Jest to związane z ograniczoną prędkością transmisji danych oraz dużą ilością przesyłanych próbek. Podczas transmisji danych GUI jest dezaktywowane. Przykładowy widok zrzutu ekranu przedstawia rysunek \ref{fig:snap-example}.

\begin{figure}[htb]
\centering
\includegraphics[width=.6\textwidth]{snapshot-example.png}
\caption{Przykładowy zrzut ekranu oscyloskopu}
\label{fig:snap-example}
\end{figure}

Oś rzędnych prezentuje amplitudę sygnału wyskalowaną w woltach, natomiast oś odciętych prezentuje przebieg czasowy wyskalowany w milisekundach. Zarówno wartości amplitudy, jak i skala czasowa odpowiada ustawieniom oscyloskopu.